［轉載］不要把黃店門檻提高到追不上

黃色經濟圈需要長期運行，除了為嘉許良知商戶、獎勵持相同價值觀的店家外，更重要是鼓勵更多未表態或仍十五十六的店舖加入向政府施壓的行列。通俗而言就是「造大個餅」，之後才能持續行之有效。

加入了幾個推廣黃色經濟圈的群組，成員會依個人體驗分享黃或藍店資訊，讓其他人更明確知道自己應該「懲罰」或杯葛哪些商戶，然而慢慢發現大家對黃店的定義愈來愈高要求。

部分黃店在店內張貼文宣、播《願榮光歸香港》、在店外派水派食物、提供優惠學生餐，本是值得狠狠懲罰的好人好事，但竟漸演化成，當有人分享某店老闆娘言談間力撐學生時，就有不少留言質疑「下？冇文宣冇播歌冇派水，咁都叫黃呀？」甚至小店11月11罷工一天，就有人再懷疑：「下？佢8月5冇罷喎，咁遲表態都黃？」

於是黃店的標準愈來愈難追上，店主必須在店內設連儂牆，要五分鐘大叫一次光復香港，榮光必須無限loop，門外要長期擺放幾箱水，每日收入要捐一部分給星火或立場，然後612沒有及早表態的通通叫「偽黃」ー這樣是否我們願見？

個人覺得，店舖黃與否，是店主的取態，有實際行動落力支持的當然要加碼獎勵，但走得不前的亦不必馬上看低、質疑甚或杯葛，不然這種把人排拒在外的風氣只會讓其餘店家失去表態的勇氣，黃色經濟圈能否壯大永續，又成為一大難題。

「下？佢火魔法都未掟過，咁都叫抗爭者？」假如這樣的說話會讓你不舒服，不如試試將心比己ー其實商戶老闆都是人一個，人心凝聚更重要。

推

Push

推
之前連中立轉黃，藍轉黃都屌到仆街
大佬啊，你俾個機會人唔得咩
你撐左深黃先，再慢慢睇下撐唔撐其他淺黃唔好？又唔俾人轉呔，又食嚟食去都係最撚出名嗰啲，仲話經濟圈...

根本係要擴大個黃色經濟圈先有得玩落去

完全同意
標準鬆啲先多人加入，仲要保留藍轉黃的空間。

btw, 樓主引用FB page條link應該用依條。

同意，我地係需要多啲人加入，尤其係黃大仙依類少黃店嘅地區

我地就係要鼓勵藍轉黃
當然富臨同二陂坊間邊爐藍到黑果啲就完全唔接受

同意

應該要拉攏更多小店加入，明白驚有人藍扮黃，但如果用八月罷工前為限，其實變相令黃色經濟圈搞唔起。小圈子經濟唔可能產生影響力，一定要吸納越來越多嘅經濟體加入。

要加入黃色經濟圈，建議要有多啲唔同嘅黃色認證，米豬連就係其一，某程度上已經係一種表態，到時都唔到佢唔同我地同一個立場。

當然，平時消費都可以揀一啲信譽比較好嘅黃色小店。

全世界淨係食龍門
排到更光都無得食

推到個標準咁高
只會令個生態圈愈黎愈細

要向共產黨學習
早奶同遲奶佢哋一樣welcome

支持

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

仲有唔好舉美國旗

push

我係一個黃店零售既店主
我派水，派野食比學生/有需要既人
有人需要我直接唔洗錢比食物佢，
有學生需要幫助，我直接私人捐錢比佢，口罩，物資通通我都有幫
不過我呢d做得低調
但轉個頭係上網，
就見到d人話我間鋪係綠鋪
原因係我無貼好多文宣係鋪頭
我唔係唔想貼，問題係我間鋪只係租領展
佢地出左通告話唔好貼政治標語係display位
希望各位手足都要明白黃店既店主
感謝

thx 手足
間鋪喺邊
我要懲罰你

「重開」又有香港人失蹤

啲人都唔識諗, 明明藍轉黃先好, 最起碼少一部放 cctvb 既電視荼毒市民啦

實習緊既社工學生入！！！

下
咁少野都做唔到都叫黃呀

如果唔用二分法呢？對面post都提出左黃店app，如果整黃色指數有冇得諗？
由用家報告，睇到有癡文宣加10分，證明有捐過錢又加30分之類，標準可以再慢慢定

我都見有間鋪明明貼晒文宣, 都被標籤做綠
原因係以前有貼過建制派poster
而家究竟係咪唔俾人轉駄

多謝先，
不過最緊要果樣野係，
我只想幫到班學生同年輕人，
就算比人誤會又好，點都好，
我都一定繼續幫到就幫落去，
但我真係希望各位明白唔好成日咁易下定義果間係咪黃店，
香港地只要唔係藍店已經好好嫁喇

tui

扮咪扮

你估奶共果d全部真心？

講緊唔好進一步推高認可嘅門檻

推！

一步步黎，先要所有店同藍割左先，再步步變黃

我覺得分等級唔緊要，仲唔好亂咁話人偽黃，店主可能有苦衷，我食過好多黃店門口咩都無貼，但食開/上fb page就知店主黃到仆街

推啊
其實肯出聲表態已經唔差

得間糖水鋪同加藤屋係黃

唔好再學日本學運高要求瘋狂切割

貼下文宣播下歌都好易啫

吓，吹撚脹，要求有實質行動先做到黃店都要比人屌？

老實你唔做野未歸類做綠店囉，冇人會突登搞你

出文嗰個肯定都係綠店撚拉

好有同感
我間鋪九月尾先開
miss哂612 85 哩啲好多鋪表態嘅日子
去到十一或之後已經唔知仲表唔表態好
新鋪話自己罷工又好扮哂嘢拎光環咁
大家可能都會諗 車其實你間鋪都無客架啦罷唔罷都一樣
結果宜家就只能默默地喺鋪入面set咗個文宣位
默默地將所有採購變哂做光時
而明明我本人6月9號一路到琴晚都仲有出去集會
捐眾籌捐星火捐立場全部做齊
private ig 同whatsapp一大堆嘢係可以show到出嚟證明到自己
望見黃色經濟圈咁 個心越嚟越矛盾

推呀
成日話捐左幾多比星火先講
做生意唔賺錢咩...

根本係要成立黃金商會
由商會走定規則，協調同自我管理
並制定互相宣傳同合作優惠
再聯合資源去支援運動
而家散曬咁既黃色經濟圈
一黎無系統，二黎資源好易偏重某幾間
至於商會成員，除初期起壇外
往後應該由成員一人一票投票選出
並定期向公眾公佈商會狀況
邀請外間人士參與商會會議並直播
增加商會透明度同認受性

我地要學共產黨，共產黨都無要求個個要真心愛國啦，真極黃固然要大力懲罰，但偽/淺黃我地都要受人地玩，咁先係真統戰，真正做大個餅抗大戰線

所以我覺得杜汶澤個計劃幾好
自己想做黃店就搵佢黎傾
門面野好易扮，但訪問就冇得呃
你個人係咪黃絲，傾陣計就一定Feel到

咁快要高質黃，好難做喎

點解個經濟圈好似只限零售

其實門檻提高係合理
但係要絕大部份都變哂做黃店先再提高

咪撚set咁高啦

So far依家我都係覺得 美心集團同富臨係永不翻生外
其他有表態過少少都達標

本身附近得兩三間黃
早午晚loop 住食
重慘過前線日日食同一間

我覺得表咗態＋唔歡迎黑警 已經可以當黃店
之後可以分等級制 隨佢哋嘅行動升級
例如：連儂牆＋1級 捐錢＋1級 等等

甴近平

藍扮黃唔撚屌得？

我覺得而家個要求高到有啲走火入魔

岩 要推

同意 入得黃店原意並唔係大家鋪與鋪鬥黃 咁只會做成標籤加分化 只要係黃 大家都係手足

好文要推

藍變黃都得，咁7婆都識上樹啦
生存唔到就摺左佢你都on99

之前有人屌如意冰室扮黃，我都想講佢地既黃店門檻太高。
我地排斥性太高絕對唔係好事

同唔好捉鬼道理一樣
如果佢自己露出馬腳 咁咪以後唔幫襯
冇必要每一間都喺度捉

同意 而家唔係要圍爐

文宣係基本
歌其次
有無出錢/力幫先最重要

同意，係造大個餅等多D人企係我地呢邊

經開啲區都係少黃店

推
唔好門檻高到得好少鋪join到

不如將黃店分級制，畀大家有reference 去做自己preference （鍾意只支持深黃店又🉐️，支持淺至深黃又得，得咗）

簡單D用5星制

有間放題6月俾人話有樓面屌示威者
人哋依家黃做埋半價又屌人扮黃

成班一碌鳩屌晒全船人
藍轉黃同藍扮黃咪自己諗下有乜分別啦
咁撚自閉不如要求黃店唔好做藍屍生意添呀
啲錢污糟架可能黑錢黎架支共俾架
你做乜收呀

都痴撚線 成班兒登仔唔識點做大經濟圈係度拎完美主義黎玩自閉
不如玩埋出世果下唔係黃就唔計呀

根撚本班友連咩叫「黃」都未定義好啦

Agger

認同 中立/ 藍轉黃 都要比下機會 食幾多自己決定
唔通永不超生唔比人轉咩.. 運動咁多個月 相信大家身邊都有唔少轉黃嘅人
淺黃又好深黃又好 如果連呢啲都排濟唔通迫人轉藍先安樂咩... 多啲人支持對自己百利而無一害

根本應該係咁

其實政府愈做 就愈多人藍轉黃
所以真係要俾空間人改過自身 或者人地真係覺醒咗呢

唔係唔俾而,而係要轉黃要立投名狀,唔係係個無人睇嘅IG FB ACC打兩句五大訴求缺一不可就得.最少要印落張單度.

推，目前擴大要緊

淺黃好過藍

[黃色經濟圈] 戰略上其實我地應該更加接納藍轉黃商戶

我一個月前已經講 到今日咁多手足都仲係咁諗要純潔黃先接受

起碼都貼下文宣 講下警暴 講下下次遊行集會

X2

根本店主店員黃其都夠

.

岩

捐錢去星火
整連儂牆
請被捕手足
呢3樣係基本

不過貼文宣真係最基本
你唔幫我地宣傳活動，我點解要幫襯。。

認同

推
黃色圈應該要包容深黃淺黃
視乎深淺決定支援程度

如果大家對立法會議員都係咁嚴格就好

飲食業星期一至日都要開門，做老細未必樣樣跟到貼係好難免
雖然話有伙記幫手，但首先個工時正常都長過一般打工仔

政治係轉化吸納唔同意你嘅人

既然有藍轉黃
咪畀機會佢囉
如果扮黃
遲早穿崩㗎

到時轉返藍就一定永不超生

同意要分等級

小至開口撐手足 大至請手足

鼓勵多勞多得 消費者又可以知佢淺黃定深黃

相反佢由藍轉黃唔係問題，最重要係之後做幾多

沙田圍南記粥店，老闆係黃，鋪頭逢選舉都貼滿民主派候選人既海報(從未見過貼少數派)，但唔知點解比人話係藍

After

無錯

落新蒲崗你會多幾間選擇

好同意
不宜太潔癖

認同 大力一pish

我唔同意 因為你個做法只可局限於有零售/有門市嘅黃店 如果真係公司會分唔到

店員係藍？

同意 tui

係囉 門檻高到咁。冇助擴大黃色經濟圈，唔好將自己變成被獨立

做過背景審查店主係黃已經足夠

831

俾人踢爆偽黃果啲, 自然有人會去招呼

推 重點劃分籃店

pish

各有各做囉，個個勇武咩

慘過先天藍

完全同意

其實係怕偽黄，
如果富臨攪連農場，
每五分鐘嗌"光復香港，時代革命"，
老實講你會唔會幫襯?

永遠有班人要求多多 付出少少
其實最洗理佢地

岩聽

支持

話不能說絕，事不能做盡……唔係下下做到龍門呢D先得既，其實倒返轉諗罷曬D藍D都好夠！搞到咁絕咩變相共產黨咁亂扣人帽子…另類文革…

有可能係因為個老闆係啲跟唔上勇武既和理非阿伯阿婆，講左啲野令人有誤會，但我食左十幾年都見佢係貼泛民同黎梓恩啲海報

藍扮黃有咩問題？佢幫我地做到宣傳咪比下錢佢賺囉，分分鐘幫襯開個啲藍絲食客慢慢知多啲轉黃尼，從咩角度睇都冇咩損害。

Push!

完全同意 當然嗰啲為場運動出全力嘅我地要大大力懲罰 但for嗰啲表態支持嘅店 就算佢地付出唔多都唔應該排斥佢地

「冇貼文宣，偽黃！」
「播TVB，偽黃！」
「冇罷工，偽黃！」
「專業冇提民主野，偽黃！」
「冇捐錢比星火，偽黃！」
「冇貼民主派侯選人宣傳海報」

勁多人以呢啲準則佢判斷藍黃⋯

我有個朋友深水埗開咗間舖，兩公婆都係黃，間舖位置近警署，早排日日TG放題日日開放比人避難同睇水⋯ 有後生仔吹下水佢都會講下生意唔好唔緊要，最緊要係香港有得救之類。

但係佢地唔貼文宣，因為唔想因為唔想消費食客民主渴求嘅心，佢地係想用食物質素去吸引食客；
佢地晚飯時間會播tvb，因為有啲街坊鐘意睇愛回家，平時會播ViuTV ；
佢地唔罷工，因為佢地兩公婆間舖只夠交租同燈油火蠟，冇乜錢賺手停口停

計大家嘅標準佢地絕非黃店，分分鐘被label埋藍店添

標準太高唔係好事黎
只要講明支持五大訴求就可以係黃店
有連儂牆自然更好

BTW 有部分藍到發黑既黑社會舖頭絕不接受投誠

同話達哥唔出聲係藍一樣
出左聲又話人血饅頭
講完又話遲出
個標準一直推高 龍門任你擺

不過算啦講呢啲都實比人屌

咁你有FB嘛，捐咗錢嘅未post出嚟囉，
手足成日屌都係嗰啲話自己捐咗幾多幾多，
之後草紙都冇張post出嚟，
你話捐咗30億李嘉誠派錢都得㗎啦

認同樓主，要平民化。

突然黃點計

facebook有班痴線佬喺度狂屌人扮黃

極端民族主義

如果黃變成咗一種階級，要有特定門檻先可以做到黃店，成件事就變咗質啦，香港人唔好咁高要求，之前見到有人仲要啲黃店長期捐錢先有資格，我想問，你憑咩叫人咁做？咁你身為黃絲係咪每個月都有捐錢？唔希望社會再出現好似文革時期嘅批鬥，好似大家默認咗有錢有地位嘅社群就要打壓下咁，唔想俾人打壓裝修？你未捐錢囉貼連儂牆囉，咁樣迫人有咩意思⋯

push
唔好再重犯土共嘅紅色經濟圈嘅衰退

就係因為邊緣化同太極端，搞到遲下就自己都變埋邊緣少數嘅經濟

我哋要盡量令到冇表態或者係淺藍拉埋入嚟呢一個經濟圈去邊，然後就成為主流

咁一路係鄰國賺支幣一路話自己黃果d點計或一心做支蝗生意而家唔掂就想轉黃果d

想捐錢但除左星火、立場又唔知可以捐去邊？入嚟呢個Channel，Admin會不定期介紹一啲值得課金支持嘅機構、眾籌比大家。

個黃色圈唔應該有門檻，大門應該為所有打開，偽黃大家知就好，唔鍾意幫襯未好幫襯囉，佢係要貼嘢講口號就預咗會失去一班藍絲廢老，唔係冇代價㗎

我果次去食都見到d 海報👍

Econ bro

個人理解係其實深黃優先，藍店唔幫襯就 OK 。

中立轉黃，藍轉黃，無咩問題，不過唔會特別幫襯你囉。

好似賭錢咁，晨早落啱注，梗係好過臨尾先落注…咁當然比起落錯注好啦。

為咗賺錢而扮黃又點分？

其實係咪間舖就算老闆係黃
只要任何一個staff有藍既言論就歸類為藍店

認同，目標係黃店越黎越多，唔係黃店越來越金

好文一推

private ig 一大堆
要拎真心絕對可以有一大堆拎出嚟
問題係宜家就困喺一個
都唔知貿然衝出嚟話自己係黃嘅時候
啲人究竟係會諗你係宜家先出嚟拎光環啊 定係真心會appreciate
從而令到啲暗黃嘅鋪都卻步

所以如果有一個機制 例如好似杜生咁
搞訪問又好 查家宅都好
照妖鏡咁撇清藍扮黃 / 中立扮黃
然後先至令自己間鋪可以得以清白咁話畀人知：
我係新鋪遲開但係我哋的確係黃到金嘅！

個人認為咁樣會令更多暗黃嘅鋪少啲concern

比人生存到下年投票仲要投你對家，你咁講不如唔好搞

agger

推左先 需要更多同路人 唔係將行得前既升上神台

支持俾機會藍轉黃 如果為長期 必須咁做
應該分五級 黑 藍 綠 淺黃 深黃
黃色經濟圈先發揮到功效

最低要求就係唔播CCTVB
其他隨意

大撚把深藍有時間屌個班啦，屌中立托咩

721
831
101

係，要俾啲壓力佢炒人

有 d 根本係員工自己藍, 同間舖完全冇關

由第一日都講，就算有人鬧佢扮黃都無問題，由食客決定
最重要係令社會覺得「歸黃」係大勢、係正義，造大個餅

食客決定

學毛魔統戰，聯合所有朋友

扮扮下接觸得多黃圈子可能會變真黃呢
就算扮黃都起碼唔會播cctvb同貼民賤聯海報先啦

完全同意，藍轉黃都應該接納，我地最需要係係等其他人知道咩係社會既主流意見。

基本要知五大訴求係邊五大

同撐年輕人

試過香港飲食page有人講過：“ 捐錢俾星火又算得係乜嘢，當做宣傳啦”

大家對於小店係黃定係藍嘅執著，如果將十分一用黎監測議員， 香港可能一早有唔同

agger, push

貼文宣走唔甩
有要求係太高， 咩捐錢，人地先啱啱夠開飯，無謂逼人，文宣， 唔播tvb, 都夠啦

啱啊 推

再推

我要更多黃店

我自己其實好鬆, 就算有店員藍都照去, 如果老板屌學生就不了

應該先集中迫地O的深藍

一次不忠百次不用，係小朋友鬥氣心態，唔適合做大事。搞黃色經濟圈係長期工作，係「捉一盤大棋」，需要更多人來認可，吸納更多嘅商家顧客。

簡單例子：689喺當年64事件會公開譴責，到如今竟然成為地下黨員，人係會改變，齋睇以前冇意思。大家想捉鬼都好容易，因為隻鬼冇腳，唔識走。

我覺得如意冰室扮扮下變咗真黃

推
標準太高只會玩死自己

我自己其實好鬆, 就算有店員藍都照去, 如果老板屌學生就不了

應該先集中迫死O的深藍

推 要鼓勵

贊成

有時啲人諗嘢係過曬火，無留番空間比人

扮唔同轉喎師兄

同意 要擴大黃色經濟圈

岩 始終黃店唔係主流
一方面情願吸納啲中立再打巢啲藍店

見過幾間鋪頭出面貼米豬連貼紙，不過入面播83台

其實偽黃都應該接納
理得佢係咪真心 佢肯出聲就已經係出左一分力

同意呀

我標準會比較寬容，唔係標誌性既藍店（美心，富臨同中資）就算

樂富直頭得車仔麪可以食
飲就一芳賞茶
冇喇！

你要比機會對家加入成為手足先贏咖嘛

經濟圈係要做大個餅先會成功
如果黃店數量唔夠，根本唔會比到壓力藍店

星火捐款證明 裱係牆上大家識做

其實偽黃同捉鬼一樣
做太多會失焦
寧縱勿枉

十間食店我地應該搵一間最藍罷食O既迫死佢, 而唔係集中去一間最黃O既而唔去其他九間

全部人去死一兩間餐廳個個排1個鐘, 玩自己咩

我淨係知富臨集團一定要擺食, 仆街排行榜佢仲前過美心

歡迎藍轉黃 拒絕藍扮黃
黃色經濟圈的目的係打壓對手資源 最終控制商界 （能夠比政府壓力的一群 商界擁有不少選委 對2022特首選舉影響很大）要不斷擴大黃色圈至能對大財團造成壓力 積沙成塔 切忌胡亂抵制 質疑表態黃店 此舉反令經濟圈縮少 難達最終目的

歡迎藍轉黃條件 -
1. 捐錢比星火 612等等 支援被捕人士
2. 給予各種低廉或免費優惠學生
3. 各種支持示威者活動
4. 聘請被捕人士或抗爭人士

呢度都一大堆啦

藍轉黃點解唔得，你撐黃店本來就有分level，佢轉得嘅就係要成個形態改變，佢哋都有風險，因為佢哋就算轉都係黃入面最低層攞到嘅benefit就相對比較低，但如果佢哋仲有宣傳有請學生食飯，咁就算佢哋係假都係用緊佢哋資源啊。吸納先會壯大，你玩三國志都會試下可唔可以勸降先啦，唔通每個敵將捉左返嚟就斬左佢算咩

我會幫趁, 我唔明佢攪到咁點解仲要擺食
最好攪到全港所有食店都攪連農場

Yup we need more ppl to stand w us.

同意推

遲啲隨時要試過落藥毒狗先叫黃

推，睇見佢地批評同路人就火滾

仲有小食棠、合利

好多人唔明 又話人扮黃or搏宣傳
根本呢家係要拉攏其他人入
理得佢 中立定扮黃 佢肯講明支持黃就已經夠
呢家都推緊更多相關貼紙貼門口代表黃商店

曱甴近平推
所有野都唔係叮一聲就可以成功
黃店係咁 革命係咁 做一都係咗

S

我覺得我地以後唔應該再講 扮黃 同 人血饅頭呢兩個詞

所有行業都要
黃懲罰
綠觀察
藍罷食

扮黃直接歸類到綠先
如果淺藍轉黃都可以拉到綠先做大個餅
藍到發黑一律不光顧仲要認住D老闆
黃店員工9UP老闆需要去改善
大家都有言論自由
但係消費過程唔舒服直接拉去綠
如果老闆唔發聲唔做野
只係播下RTHK ViuTV 貼下貼紙咁
直接拉到去綠唔需要懲罰

認同，可以有除名機制

先加入，後DQ

仲有 捉鬼

人心凝聚最緊要係令佢地有歸屬感
不妨言語上鼓勵 叫多聲手足

早幾日啲post講到好多都變左唔係黃店咁

啱呀！
排除其他人玩小圈子目的係咩？係為啖氣架渣。

當然明顯偽黃當然唔幫襯啦！

我buy呢個idea，好似d港女心理測驗咁，中幾多項就幾多分再俾個性格分析comment

推 總之有做野就入得

元朗有個page黃店有專人核實
其實每個區都應該係咁
廣傳緊果d黃藍地圖好多都錯

A

Pishhhhh

開始時做多少少,又俾人話做唔夠
最難聽試過俾人講做少少野就想食人血饅頭？
兄弟爬山,而家決定靜靜地做就算

其實可唔可以

黃色設定：
定期捐錢 +25
發夢避難所+20
發物資＋15
貼文宣＋10
唔播CCTVB＋8
老闆個人審查公開所有AC 0－15
員工審查 0－7

深黃級 90＋
淺黃級 55＋

藍色設定
播放CCTVB －15
支持POPO －40
支持止暴制亂 －50
支持愛國偽人 －20
支持黑社會 福建幫 －20
員工暴徒論 －15
老闆暴徒論 －50

－20 藍店 (不主動食 探長者 親戚唔到自己話事)
－70 黑店 (準備隨時裝修級別)

點解唔得 你咪又係由港豬變黃

最怕係佢地扮黃攢錢之後捐俾福建國買架撐打鳩手足呢，
不過你見福建國民幾有骨氣，
蝕6千萬都唔低頭

做文宣就係為左令更多人清醒 藍轉黃
但依家反而又話藍轉黃要屌
晒鳩氣啦

不得不說有啲係扮黃 但係都可能係依加先良心發現 轉咗做黃 所以真係好難定義

up

1

啱啱先見Facebook 有人share 間餐廳收據有五大訴求同香港人加油

下面都有人屌有冇派過水 話唔好寫幾隻字就係

好撚反智

其實好難定義，所以我覺得幫到場運動就得

懲罰黃店再升級！黃店積分APP誠招黃老闆！！！

我都係住新蒲崗附近，成日食黃店，不過係覺得龍翔/樂富啲人好慘，一間正餐黃店都冇咁濟

依家真係太細 同埋黃圈越普及對藍營先越大打擊

我就中立嘅，但既然遲表態，轉立場應該接納，點解當時個個屌舊屎屌得咁爽。雙重標準，我真係r哂頭。

要推

要有個觀察list?

同意,
毛漢係咪藍? 佢去過支持黑警集會喎,
但當俾水炮車噴一噴就即時變黃,
唔排除其他人都有同樣經歷

同意
同埋應該接受投誠，佢真係唔悔改先搣柴都未遲

下？佢火魔法都未掟過，咁都叫抗爭者？
好L正

超同意

同意 唔好set到個標準咁高先可以吸引更加多企業加入我哋 做大個餅繼而進一步擴大我哋嘅民意基礎同抗爭資本

支持，要俾機會人地轉黃，慢慢壯大我地的實力。

講左好多次，要包容開放，團結大多數，唔好圍爐玩死自己

痴線梗係得
有間舖個老細最初藍到仆街
但係有日俾黑警扑鳩完就係咁屌黑警 仲叫我幫佢扑鳩返佢

要做大塊餅..就算假黃店我覺得無所謂..
要令到曾經撐警 撐保皇黨既變成弱勢!
到時候假黃都變成真黃..

唔好玩到好似日本社運咁，門檻太高

只壯大黃唔夠，要將藍轉黃擴大黃金經濟圈先玩得耐

根本就唔會,正常係某啲深黃會越做越大,然後吃正果啲會向前向後向左向右發展,咁先係真正發展成為一個圈,而唔係只停留係飲食圈
不過呢條水係人都想吃,大家都想分啖黎吃,門檻太高就吃唔到,明白既

認同
以下係少少個人睇法
可以分淺黃/黃/深黃
淺黃: 齋貼黃色議員海報/不播TVB
黃: 貼連儂牆
深黃: 送水捐錢

唔好重蹈日本赤軍嘅錯

成班郁啲就屌人扮黃偽黃

推 唔明啲人做咩唔比轉軚改邪歸正 如果係真心
可以觀測期

我係驚藍轉黃，會響關鍵時刻出賣同路人

例如任由黑警入去拉人、主動交出CCTV

咁邊間都可以發生以個問題
我零願做起黃色經濟圈先
唔好因為門檻太高搞到變左小眾

笑撚死

快啲支持支那信用評分啦

支持黃店
遲表態唔緊要 好多人都係慢慢覺醒
但我覺得最少要有文宣（冇 搵人認證/fb ig話罷工/post捐錢收據嘅話）
有啲真係乜都冇做就咁口講自己係黃就當係黃店
老實講我唔會幫襯嗰啲鋪 因為我真驚益咗偽黃

如果藍扮黃，但係做咗好多嘢又點計？即係有派水，有支持學生嗰啲

有道理！
寧願多啲同路人啦！支持擴大黃色經濟圈！

分級會唔會令人集中去啲高lv黃店
依家都太多人集中去出名黃店
我覺最少肯貼文宣/有連儂牆/唔接狗生意/罷市2次或以上/有post捐錢收據 是但做一樣已經係表咗態
都可以接受係黃店
發現係偽黃就好似串燒保咁等摺啦

我覺得俾多D空間用家去感受會好D
每個人對店舖有幾投入運動嘅定義都唔同
唔建議劃一標準

啱呀

推
令更多藍轉黃係好事
而自己都有選擇權，你唔信佢未揀間你信啦
唔駛下下咁苦行抗爭

721 85 811 831 101 1111

有個post有條google link比人報其他類型既公司上去，需要提供一張相做證明，例如支持罷工等等，樓主仲話草到一定數量既公司就會整app。
可以去支持下

我地要搞既係黃色經濟圈 唔係黃色餐廳圈

認同
推

極同意！

聽過有人話「有連儂牆先幫襯」，真心黑人問號

仲有果啲咩「員工黃唔代表老闆黃」，唔通我老闆畀我罷工同出去抗爭，無論受傷畀狗咬佢會幫我哋，係咪又要話晒畀全世界知？

仲有果啲雙重標準撚，呢間畀你寫光復香港你就話佢黃，果間都寫但又畀你話扮黃，兩者都無明確表態你又識二分

最後加埋永遠唔fc 9up當係真嘅，店家fb/官網都唔撚肯去睇去求真求證，就屌人「偽黃」「扮黃」「不了」，你同散播fake news 嘅藍絲有撚分別咩？

人數比純粹度重要
一個高度純粹但係冇人ge行動註定pk

其實藍扮黃有咩問題?
如果有間小店老闆係藍到發黑
低為左生意照樣set連儂牆 照播榮光 照派水 做足晒門面野
實際上都係幫緊我地呢邊宣傳緊架

Dllm 推爆呢個

聽過大把人話「無連儂牆就唔幫襯」

好奇問下米豬蓮貼紙嗰種 會唔會被領展之類當係政治表態

駁五刀

讚成要有觀察期，但唔同意郁啲就話黃

我覺得等級制可以要分類一啲深黃店同偽黃店
亦都可以鼓勵更加多人支持同升級深黃行動
如果唔係藍店or中立店都好容易扮黃店

而且做得深黃店亦都冒咗好大嘅風險
直接得罪晒所有藍絲客or黑警
所以我覺得有返多啲獎勵都唔過分

都係嘅
米豬連分星級咁？

1. 店舖是黃是藍，消費者花再多時間和資源可以搞清楚嗎？

搞不清楚店舖是黃是藍有兩個情況：一、黃絲忽略了支持一些黃店；二、黃絲錯誤地幫襯了藍店。這是統計學上的第一型及第二型錯誤，前者容易因消費時寧枉勿縱而產生，後者傾向在寧縱勿枉的消費方式下出現。

再應用上統計學的概念，要避免兩種錯誤各有成本，寧縱勿枉或寧枉勿縱兩者間取捨，成本高低要視乎社會的損失函數（loss function）究竟是什麼。

社會不需要完美無瑕的消費新秩序，只需要有效率地「和理消」。不要忘記，「和理消」的作用有兩個，支持黃店，以及鼓勵更多其他店舖轉黃。要發揮後者的作用，毋須完美無瑕的消費新秩序。

龍門真心難食

都係拉一派打一派架啦
拉曬d中立 淺藍埋堆
再打擊深藍

人地大陸藝人開個Post支持中國就被視愛國啦
咁快將level 提升根本搞唔到個氛圍

記住唔好舉美國旗呀

同意
覺得有人特登玩野等黃色經濟圈搞唔成

門檻：
店面寫明
黑警死全家
不接受黑警及其家屬光顧

夠簡單啦掛？
唔係諗住ＩＧ寫句香港人加油就當係呀？

同意 老闆都係人 都要揾食
係同路人就好了

同意要首先做大個餅

推
完全同意

扮黃=幫我地宣傳同比藍絲屌，所以問題係？

支持擴大黃色經濟圈

我都有類似問題，知道一間店其中一個老細係警犬，但間店ig有po過支持3罷嘅文，有無擺箱水係門口就唔知了，咁呢D情況點計？

起碼貼張反對警暴既文宣做投名狀

擴大、擴大好重要
偽黃都由佢，只要佢唔會出賣手足同真係幫到手壯大黃圈就夠
佢哋可以做煙幕保護深黃店
正如我哋唔需要所有政客都係真心誠意表裡如一既好人
只要佢執行到選民既意向同利益就夠
執行唔到或暗中出賣選民利益我哋就踢返佢落嚟

講得好岩

老細係警犬直頭係敵人

接納扮黃係政治考慮
拒絕係因為道德價值觀

冇對與錯，人人觀念唔同

我見個app標籤佢間店為黃，所以好有疑問

啱 幫推

好多朋友都有問
明明個人咁黃咁前
點解鋪頭立場冇表態

鋪頭冇做文宣

好早期（6月）有諗過整連儂牆
但有好多顧慮
1唔想消費依樣野
2又怕政府/藍屍搞尻我地
因為有間鋪係廠牌

到宜家原來大眾係接受表態
想整返文宣又怕比人話抽水 偽黃
Miss 左表態既最好timing

錢又捐唔起
基本上月月清
有時自己都冇得出糧

市又罷唔起
幾間鋪加埋日租萬幾蚊

唔期望比人懲罰
只係想比人知我都同路人

利申：
100%既股東都係黃
仲有幾個手足

推 五毛Popo 最驚我地推得成

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
幾艱難 損失都要打落去

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 百毒不侵

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企做下運動放鬆
行一陣街吸哂TG 暈低仲點打落去

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

同意
貫徹兄弟爬山精神

米芝蓮都係一年 review 一次，生態圈都可以係一樣。

完全同意，推

Push

手足不是condom，有力出力，有錢出錢，令到運動得以繼續多人撐下去呀

當然係多1個朋友好過多1個敵人

其實只要老細係心黃嘅我都會支持

有道理

不能同意更多

大把老細係低調地黃

識個私家醫生
所有和理非動作做曬（捐錢612星火/遊行/人鏈/機場測試/營救poly/實名登報譴責警暴/去黃店/罷坐黨鐡）
但無係診所整文宣

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

Skr

啱啊，所以我都贊成要接納藍轉黃

香港人做開西客

通常見到啲黃店多人排隊都唔會食
去食其他細黃店仲好啦
話明經濟圈
係 circle 呀 要幫襯埋其他細黃店

一邊鄙視共產黨逼人出愛國post
一邊逼人出黃post

完全同意
fb果d人成撚日叫人upload張捐星火嘅收據
一係就話唔派水點叫黃
場運動明明一開始就話各自爬山
唔係口號黎 係要做架
每個人可以做嘅野都唔同
佢個取態係黃咪得囉

Agger，呢d人都幾短視，最多咪食其它黃店先再食佢囉

如果中立/藍唔轉得藍，咁黃色經濟圈同圍爐有咩分別？黃色經濟圈係要吸納唔同大中小企加入呀(唔理係真心定假)，咁先可以比MNC知道社會上既取態係點，仲敢唔敢撐政府！

再者，成日話人地唔係真心，咁貼memo、派水、播歌呢d極低成本既動作，你又點知間鋪係咪真心？話人唔係真心既行為根本同捉鬼無分別！任何有助宣傳黃色經濟圈既野我地都要做呀，諗多少少唔好咁短視啦，呢條戰線係長期戰黎架

淨係小小虫單野已經係好好嘅例子
如果唔係佢算出名，出個咁嘅post實俾人屌到反轉

認同
藍轉黃其實可以接受
共產黨都係用呢招
你估佢唔知大把人表面逢迎暗啞底屌佢咩
但有利益就歸邊可以做到個聲勢好大
當然扮黃扮到迫害手足唔可以接受
但為左生意轉黃無咩問題

推呀，做大個餅先

同意

自己近排都開始幫襯選舉期貼泛民/本土候選人poster嘅舖頭

要轉黃永遠唔遲

你今日轉左黃未?

我覺得 肯扮其實冇問題

寧縱無枉呀
見到啲post係咁屌9同路人真心嬲

偽黃總避唔到，但係有必要總一一下依家既黃店標準, 鬆好緊又好, 起碼有標準先, 唔駛想加入都入唔到

都唔知係咁屌自己友做咩

不過好似每次屌完之後都會進化咁

SUPPORT

其實好多小黃店執左
隨咗龍門 渣哥 真喺試下支持多點民生小黃店

借位POST
黃色經濟圈唔係限時任！
唔係黃色餐飲圈！
大家入嚟一人Ｎ間分享身邊嘅黃店

我覺得佢藍變黃都應該接受
改邪歸正(表面都好呀)同埋咪叫佢哋比少少誠意囉
真係支持下抗爭者

我覺得有分線咁
有罷工/派水就黃
聽老細請就淺黃
藍轉黃就set返個試用期

非常同意

我哋係大眾
做乜要變小眾？

黃色經濟圈係攪起左就無得輸嫁
每日食黃店
買野幫襯黃店

最重要係建立多啲黃色供應商trading運輸物流租戶
發大黎攪
攪到區區都有就無_敵

Aggar

其實就係想多啲人投誠

agree

推到比個app 睇到啦

最近搬屋 睇得多室內設計

如果美心出聲明譴責伍淑清,我即幫襯

mark咗藍店罷食

係呀

十分同意 我地呢一刻係需要多d黃店 需要多d老闆願意加入黃色經濟圈，杯曬d藍店
正如人都唔一定要係勇武先係黃絲 只要支持運動 反對政府 就係黃（當然做到自己可以做嘅嘢就最好）

有共同價值觀

尊重工人權益

唔會因立場唔同而直接炒

監察會應該類似勞工處咁，老闆同員工有問題咪拎上平台解決

老闆最驚應該係 業主加租

如果工會pool 夠大 應該考慮買地做好d 發展規劃

理想還理想 現實還現實

灌輸好公民意識 價值觀先係主要

慈雲山仲有嵐屋
新蒲崗都有幾間

食飯前之去GOOGLE MAP, OPENRICE睇評分又點睇

扮當然要屌, 但轉黃就應該慢慢觀察, 唔係一黎就屌

我覺得分數太侷限，但都建議黃店簡介增加一欄好似checklist剔這家有捐錢、lennon wall、派水或其他etc，俾人自己決定。

警犬點都唔得，佢哋講得幾冠冕堂皇都好，出事嗰陣一定賣手足

其實藍就一定唔會變黃
變黃果d 一定本身係港豬 / 中立 唔撚理世事果d

其實一定要龍門 渣哥 呢d大黃店幫手幫襯其他鋪
例如 分類好有咩種類既鋪頭係要幫手幫襯 可能西餐：xxxx 中餐xxxx 飲品 xxxx 咁樣先得 有佢地宣傳幫手會好好多 佢地又唔洗做到碌7

好簡單，有捐錢有出力嘅去證明自己轉黃，唔可以比啲偽黃舖賺完錢再去繼續支持政府支持建制。

元朗 燒賣皇后都綠 都唔知點解 明明黃到爆 貼日程 播榮光

好多假黃店
扮著黑衫

咁咪變成社會信用評分系統?

咁你openrice都有評分啦，呢個係信心指數only，又鼓勵人去做文宣，低分又唔會犯法既，咁樣可以分到咩人係扮黃

一早講過
勁多俾人借刀話係偽黃,之後永不超生一路俾人屌藍扮黃

去得太盡就唔係幾好

其實有d 野真係未必個個人知
整果個有d 野聽返黎自己又未必敢肯定
list 有錯漏就一定
依家仲要唔係分邊間賣魚蛋， 邊間賣燒賣
講緊黃唔黃其實算係一個好理念既野
或者開放俾人評分會唔會好d 呢
或者間鋪自己有做野幫手可唔可以自薦入黃list

係為一間小店店主
有時睇到網上部分評論真係好灰心
話我扮黃乞食

2014年，因為政見不同，同屋企人反哂面咁滯，
然後雨傘既失敗，令我懷疑一直所做所信既野係咪錯哂。我依幾年都好驚政治，唔想面對...

但送中逼我要面對現實，
早於6月9我已出去發夢無數次，
但當時唔表態，係因為出去發夢係我個人行為，我個人一向低調，唔中意做焦點。
罷工罷過好多次，但我唔貼原因出去，係唔想我唔在場時有人黎騷擾我班伙記。（事實證明左一貼出去就伙記就俾人搞）
貼文宣教育街坊、Twitter 戰線、做家長派食物券、派水、中大送物資、捐錢、救理大
但唔通我每次派一支水就post上網、入緊中大又開直播？
上網話我依班人，連我間舖都唔知有冇入過去睇就係度做鍵盤戰士
成日話不分化不割席，咁做咪割緊席
利申：我只係想發洩下對少部分網上惡意批評既人，好多入黎幫襯既客都好可愛

好認同，唔可以杯葛淺黃，對於投誠既店，亦要顯示氣量。

辛苦哂

要擴大圈子，令黃店成為習慣

認同～
我甚至覺得員工藍都好，只要老闆同店舖立場黃就夠。
等於杜汶澤個次～ 如果員工藍就要炒，咁其實同國泰一樣，你罵人國泰白色恐怖，但自己又做緊。
而且其實個藍員工係黃色氛圍下要生存都唔容易，冇爐俾佢圍，不如你去幫襯個時幫手拉佢過黎黃色，做番個人。

有道理！擴大黃色圈先